{
    "question": "Menurut Anda, apakah makna dari peristiwa proklamasi kemerdekaan Indonesia?\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Proklamasi menjadi tanda lahirnya sebuah negara di mana konstitusi, pemerintahan, dan wilayah disahkan setelahnya. Makna proklamasi kemerdekaan Indonesia yang kedua yaitu menjadi tonggak sejarah bangsa Indonesia. Proklamasi menjadi tonggak sejarah dari lahirnya bangsa Indonesia</p><p></p><p>\u0f3a\u0f12 Answer by Finka \u0f12\u0f3b</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manusia-purba-yang-diperkirakan-hidup-pada-zaman-paleolitikum-ada-533",
            "question": "Manusia purba yang diperkirakan hidup pada zaman Paleolitikum adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meganthropus paleojavanicus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Meganthropus paleojavanicus konon diperkirakan hidup pada masa 1-2 juta tahun yang lalu yaitu masa Paleolithikum atau zaman batu tua</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meganthropus paleojavanicus konon diperkirakan hidup pada masa 1-2 juta tahun yang lalu yaitu masa Paleolithikum atau zaman batu tua. Meganthropus Paleojavanicus seperti manusia purba lainnya yang masih bersifat nomaden dan mengandalkan berburu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-putri-abu-bakar-yang-mendapat-julukan-humairoh-539",
            "question": "Siapa Putri abu bakar yang mendapat julukan humairoh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aisyah binti Abu Bakar ash-Shiddiq masih berusia belia saat menikah dengan Rasulullah Muhammad SAW.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Aisyah binti Abu Bakar mendapat julukan Humaira karena raut wajahnya yang kemerahan. Ia adalah istri Nabi Muhammad yang ceria dan penuh semangat. </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Semoga membantu </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-organisasi-pemuda-dan-mahasiswa-yang-didirikan-mohammad-hatta-263",
            "question": "6. Organisasi pemuda dan mahasiswa yang    didirikan Mohammad Hatta adalah ....\r\na. Indische Partij\r\nb. Perhimpunan Indonesia\r\nC.Partai Nasional Indonesia\r\nd. Trikoro Darmo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Indische partij</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. partai nasional indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo salah pahan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-aktivitas-yang-menggabungkan-gerakan-ayunan-len-149",
            "question": "Salah satu bentuk aktivitas yang menggabungkan gerakan ayunan lengan Langkah kaki dan gerakan anggota tubuh lainnya disesuaikan dengan irama hitungan atau musik atau lagu disebut sebagai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Disebut dengan aktifitas gerak irama</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "22-nayah-serundo-artinya-banyak-teman-banyak-makanan-d-banya-961",
            "question": "22. Nayah serundo artinya...    Banyak teman\r\nBanyak makanan\r\nd. Banyak pekerjaan\r\nb. Banyak mainan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D banyahmm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalu salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. banyak pekerjaan </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p><p>SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-jawaban-agar-cepat-kering-dan-mengeras-sebaiknya-tanah-liat-422",
            "question": "Apa jawaban agar cepat kering dan mengeras sebaiknya tanah liat \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tanah liat yang biasa di buat kendi,guci,dan batu bata</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:tanah liat yang bisa dibuat </p><p>Kendi, guci ,dan batu bata </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-ujian-kepada-nabi-ayyub-alaihis-salam-atas-permohonan-749",
            "question": "Tuliskan 3 ujian kepada Nabi Ayyub alaihis salam atas permohonan setan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.kehilangan harta benda</p><p>2.kehilangan anak anak nya</p><p>3.mendapatkan penyakit kulit menjijikkan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-salah-satu-contoh-bagaimana-sejarah-dijadikan-sebagai-fun-988",
            "question": "Berikan salah satu contoh bagaimana sejarah dijadikan sebagai fungsi yang beragam bagi kehidupan, untuk kt sebagai mahasiswa di era globalisasi ini ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beberapa pakar pendidikan sejarah maupun sejarawan memberikan pendapat tentang fenomena pembelajaran sejarah yang terjadi di Indonesia diantaranya masalah model pembelajaran sejarah, kurikulum sejarah, masalah materi dan buku ajar atau buku teks, profesionalisme guru sejarah dan lain sebagainya. Yang pertama adalah masalah model pembelajaran sejarah.<br><br>Menurut Hamid Hasan (dalam Alfian, 2007) bahwa kenyataan yang ada sekarang, pembelajaran sejarah jauh dari harapan untuk memungkinkan anak melihat relevansinya dengan kehidupan masa kini dan masa depan. Mulai dari jenjang SD hingga Jenjang perkuliahan pembelajaran sejarah cenderung hanya memanfaatkan fakta sejarah sebagai materi utama. Tidak aneh bila pendidikan sejarah terasa kering, tidak menarik, dan tidak memberi kesempatan kepada anak didik untuk belajar menggali makna dari sebuah peristiwa sejarah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-terlibat-perang-dunia-11-312",
            "question": "Negara yang terlibat perang dunia 11\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perang ini melibatkan banyak negara-negara besar dunia saat itu, seperti Inggris, Prancis, Jerman, Uni Soviet, Italia, Jepang, hingga Amerika Serikat. Secara umum, terdapat dua kubu besar yang saling berseteru. Kubu pertama disebut sebagai Axis (Poros) yang terdiri dari Jerman, Italia, dan Jepang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zaman-yang-berlangsung-160-juta-tahun-yang-lalu-sampai-kini-diman-358",
            "question": "Zaman yang berlangsung 160 juta tahun yang lalu sampai kini dimana bentuk fisik manusia purba sudah memiliki kemiripan dengan bentuk fisik manusia modern adalah    A.Mesozoikum\r\nB.Tersier\r\nC.Pleistosen/Dillivium\r\nD.Holosen/Alluvium\r\nJawab dunk kakak pintarrrrr\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. MESOZOIKUM</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>YT ; OZY YT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}